疑犯羈留室「上吊」案開審 LAN線索命 督察：死者強姦證據強

2018年10月25日

疑犯羈留室「上吊」案開審
LAN線索命 督察：死者強姦證據強

去年5月11日，疑犯林永春被發現在警署懷疑上吊，送院證實不治。

【本報訊】九龍灣港鐵站天橋底去年發生姦劫案，22歲少女凌晨返家途中遭搶劫並拖入橋底強姦，全程遭USB線或魚絲綁手兼蒙頭，禁錮達4小時。

警方3天後破案，拘捕48歲案底纍纍疑犯，惟疑犯翌日被發現在秀茂坪警署羈留室內懷疑用LAN線上吊身亡，各界譁然。

死因庭昨展開研訊，負責姦劫案的高級督察自言針對疑犯的證據強，警方不但在事主內褲驗出疑犯精液、更在疑犯住所撿獲染有事主DNA的震動棒。

記者：楊思雅

疑犯林永春（48歲）死於去年5月11日，死因裁判官甫開庭即向陪審員解釋，死因庭並非審理死者所牽涉的刑事案，相關資料只屬輔助性質、協助陪審員了解當時的背景，提醒他們不要對死者有偏見。庭上透露死者過往曾干犯爆竊、搶劫、非禮、毒品等案。

案發後有人拍到秀茂坪警署羈留室外有多台電腦，地下有一條藍色LAN線（箭嘴示），未知是否有關。
資料圖片

負責調查姦劫案的高級督察黎偉俊供稱，22歲事主去年5月7日凌晨12時許返家途中，在九龍灣地鐵站外遭一名男子搶去手機，她即尾隨追趕，惟跑至天橋底時遭男子拖入草叢圍欄內。她指男子起初用USB線、後改用魚絲綁住她，並將她蒙頭，指示她坐在附近拾獲的白色棉被上。

事主指男子強行脫下她的衣物，用一個類似震動棒的物件接觸她的私處並將她強姦。至清晨5時許，男子替她鬆綁，吩咐事主在他離開後數15秒才離開；他離開前奪去事主兩張提款卡及逼事主交出密碼；又向事主索取電話號碼，稱稍後會致電她。

盜用銀行卡被拍下

事主即日報警，案件起初由秀茂坪重案組調查，翌日由隸屬東九龍組的黎接手。黎指警方於9日接獲銀行通知指失竊卡曾被使用，即翻查相關閉路電視，發現疑犯案7日下午曾進入藍田商場一間金舖、嘗試使用事主的銀行卡買金鏈，金舖的閉路電視清楚拍下他的容貌，情報科當晚已鎖定疑犯為死者林永春。

黎指警方10日清晨在藍田寶達邨埋伏拘捕死者，他警誡下稱「阿Sir，佢（事主）自願嘅」。

警方即日押解死者返住所搜查，撿獲一支震動棒、魚絲、水樽、及符合事主描述疑犯衣着的衣物等，並將案發現場撿獲的棉被、魚絲、木板上的鞋印及事主提供的內褲、胸圍等全部送往化驗。警方並套取了死者的指模及口腔組織進行DNA比對。

惟未待化驗結果，死者已被發現懷疑上吊身亡。黎指政府化驗師在白色棉被、事主內褲和短褲上驗出事主的DNA和死者的精液；並在事主胸圍內驗出死者的口水；亦在震動棒上驗出事主和死者的DNA。

此外，在死者住所撿獲的衣物被驗出含有事主裙子纖維；而案發現場的鞋印與死者鞋底花紋脗合。化驗師同時比對過案發現場的魚絲、事主提供的魚絲、以及在死者住所撿取的魚絲，確認屬同一款物質。

黎直言針對死者的證供強，探員調查死者期間曾一一向他展示證據，並打算拘押48小時後落案起訴他。研訊今續，死因庭將傳召秀茂坪警署的警員出庭、並播放有關警署內的閉路電視。

案件編號：CCDI-408/17

上一則
上一則
抬腳警員曾賣「養鬼仔」嬰屍牌

下一則
下一則
花灑頭採防自殺設計

好明顯畏罪自殺

連劉馬車衰鹹濕都無死到，香港正一垃圾

任你Up

抵撚死，條屍扔埋山邊餵狗咪算，化成一堆屎

成個劇情出返晒嚟